【612 個被控暴動的人．3】電影學生憾未拍畢業作：或是 30 歲前最後香港作品

抗爭一年，《立場新聞》訪問多個在反送中運動裡被控暴動的人，了解他們抗爭的初衷，記錄每一個「612 分之一」在此人生關口上的不安與期盼。

今年三月，伊朗異見導演拉素羅夫 (Mohammad Rasoulof) 憑批判伊朗死刑制度的電影《There Is No Evil》，獲得第 70 屆柏林影展最高榮譽金熊獎。由於被伊朗政府限制出境，他未能親身赴柏林領獎，獲獎三天後，更收到入獄服刑通知 — 去年拉素羅夫被當局以「攻擊國家安全」罪名判處一年徒刑。

被控暴動的電影系學生 Walter（化名）接受《立場新聞》訪問時，說起這個導演的故事。

「以電影入罪」，或成明日香港寫照。可是還未到那天，Walter 也來不及擔心畢業作品的命運。最初他從沒想過以電影參與反送中運動，卻是被捕後的經歷，令他構思中的劇本變得完整。處子劇本開拍無期，他又即將迎來答辯，這份未完成的作品成為他的遺憾，「假設我要坐監，佢好可能係我 30 歲前最後一份香港作品。」

會落雪嘅香港

琴晚先思考黃色微電影圈嘅可能性

點聽都似咸片

金色的影圈